\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}
\ProvidesPackage{physsummer_comm}

\RequirePackage{fancyhdr}
\RequirePackage{xargs}

% колонтитул
\setlength{\headheight}{15pt}
\newcommand{\setphysstyle}[3]{
    \fancyhf{}%

    \fancyhead[L]{\textsf{#1}}
	\fancyhead[C]{\textsf{#2}}
	\fancyhead[R]{\textsf{#3}}
	\fancyfoot[C]{}

    \pagestyle{fancy}
}

% общие команды, полезны всем
\newcommand{\nn}{\nonumber}
\newcommand{\pt}{\partial}
\newcommand{\unit}[1]{\text{ #1}}
\newcommand{\eps}{\epsilon}
\newcommand{\vareps}{\varepsilon}
\renewcommand{\phi}{\varphi}
\newcommand{\const}{\mathrm{const}}

% часто встречающиеся размерности
\newcommand{\cels}{\unit{$^{\circ}$C}}
\newcommand{\djkgC}{\unit{Дж/(кг$\cdot {^{\circ}}$C)}}
\newcommand{\kdjkgC}{\unit{кДж/(кг$\cdot {^{\circ}}$C)}}
\newcommand{\kdjC}{\unit{кДж/$^{\circ}$C}}
\newcommand{\djkg}{\unit{Дж/кг}}
\newcommand{\kdjkg}{\unit{кДж/кг}}
\newcommand{\kgm}{\ensuremath{\unit{кг/м}^3}}
\newcommand{\gcm}{\ensuremath{\unit{г/см}^3}}
\newcommand{\mc}{\ensuremath{\unit{м/с}}}
\newcommand{\mcsq}{\ensuremath{\unit{м/с}^2}}
\newcommand{\omm}{\unit{Ом $\cdot$ м}}


\newcommand{\lesson}[1]{
	\newpage
	\begin{center}
    	\Large{\textbf{Занятие #1}}
	\end{center}
}


% команды, использумые для архива задач с России и региона (by Илья
% Барыгин)

\newcommand{\drawfig}[2]{
    \begin{figure}[ht]
        \centering
        #2
        \caption{}
        \vspace{-20pt}
        \label{fig:#1}
    \end{figure}
}

\newcommand{\figcap}[2]{
    \drawfig{#1}{\includegraphics[width = #2\textwidth]{#1}}
}

\newcommand{\wrapfigcap}[2]{
    \begin{wrapfigure}{r}{#2\textwidth}
        \centering
        \vspace{-20pt}
        \includegraphics[width = #2\textwidth]{#1}
        \vspace{-20pt}
        \caption{}
        \vspace{-20pt}
        \label{fig:#1}
    \end{wrapfigure}
}

\newcommand{\drawwrap}[3]{
    \begin{wrapfigure}{r}{#2\textwidth}
        \centering
        \vspace{-20pt}
        #3
%        \vspace{-20pt}
        \vbox{~}
        \caption{}
        \vspace{-20pt}
        \label{fig:#1}
    \end{wrapfigure}
}

\newcommand{\sidebyside}[4]{
    \begin{figure}[htb]
        \hfill
        \begin{minipage}{#2\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width = 0.98\textwidth]{#1}
            \caption{}
            \label{fig:#1}
        \end{minipage}%
        \hfill
        \begin{minipage}{#4\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width = 0.98\textwidth]{#3}
            \caption{}
            \label{fig:#3}
        \end{minipage}
        \hfill
        \hspace*{0cm}
    \end{figure}
}

\newcommandx{\drawsidebyside}[6][5 = 0.48, 6 = 0.48]{
    \begin{figure}[htb]
        \hfill
        \begin{minipage}{#5\textwidth}
            \centering
            #2
            \caption{}
            \label{fig:#1}
        \end{minipage}%
        \hfill
        \begin{minipage}{#6\textwidth}
            \centering
            #4
            \caption{}
            \label{fig:#3}
        \end{minipage}
        \hfill\hspace*{0cm}
    \end{figure}
}

\newcommand{\ruindex}[1]{_\textup{\scriptsize{#1}}}

\newcommand{\textvtt}[1]{
    {\normalfont\fontfamily{cmvtt}\selectfont #1}
}

\newif\ifteacher
\newcommand{\teachermode}{\teachertrue}
\newcommand{\teachermodeoff}{\teacherfalse}



\newcommand{\ans}[1]{\ifteacher#1\fi} %К удалению!
\newcommand{\teacher}[1]{\ifteacher#1\fi}
\newcommand{\answer}[1]{\teacher{

    Ответ: #1}
}

\endinput